\documentclass[a4paper, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fourier}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=0.8cm, right=0.8cm}
\setlength{\columnsep}{1.5cm}
\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\def\text{
\hfil{\Large\bf Activité: représentations graphiques}\hfil
\vspace{1ex}

Ci-dessous, sont définies des groupes de 3 fonctions $f$, $g$ et $h$. Représentez chacune de ces fonctions sur un même graphique. Discutez ensuite d'un moyen simple pour trouver, sur base de la représentation graphique de $f$ et des expressions analytiques, comment trouver les courbes représentatives des  fonctions $g$ et $h$.
\begin{enumerate}
    \item $f(x) = x^2;\quad g(x) = x^2+1;\quad  h(x) = x^2 - 3$.
    \item $f(x) = x^2;\quad  g(x) = 3x^2;\quad  h(x) = \frac 1 2 x^2$.
    \item $f(x) = x^2;\quad  g(x) = -x^2;\quad  h(x) = -2x^2$.
    \item $f(x) = x^2;\quad  g(x) = (x - 2)^2;\quad  h(x) = (x+1)^2$.
\end{enumerate}

}

\text\vfil\text\vfil\text\vfil\text
\newpage
\text\vfil\text\vfil\text\vfil\text

%\newpage\text\newpage\text\newpage\text
\end{document}